
\phantomsection \label{subsubsec:SAE501}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE501}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE501}{SAÉ5.01}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Concevoir, réaliser et présenter une solution technique} % SAÉ51 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1hwnj7qgH8qolnQZEl73RP-ZhLxQRV47kW_qM4z25380/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 14h CM/TD et 6h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {70}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 14h CM/TD et 6h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {70}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{19}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{17}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{19} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T, en charge d'un projet technique, doit assurer
l'ensemble des étapes du projet en concevant, réalisant et en présentant
une solution technique mariant les différentes technologies réseaux,
télécommunications et informatiques. Il assure également la coordination
entre les techniciens faisant partie du projet.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    Le professionnel R\&T est en charge de projets et d'architectures
variées dont il coordonne la conception, la maintenance et l'évolution.
Il s'assure de la formation des utilisateurs et de la documentation
(procédures, \ldots). Il présente régulièrement les évolutions de son
architecture à sa hiérarchie éventuellement en langue étrangère.\\
Il doit faire preuve de recul quant aux solutions techniques utilisées.
Il assure la veille technologique tout en facilitant les échanges et en
organisant les interventions de son équipe technique (gestion de projet,
méthodologie de répartition de tâches, jalons, etc.). Cette coordination
doit être également pensée dans le cadre du travail collaboratif à
distance (site web collaboratif, espace de stockage partagé, outils de
suivi de versions, etc.) en gardant à l'esprit la sécurisation des
outils (authentification, gestion d'accès et des droits, protection des
données, etc.).\\
Il doit également se placer comme un acteur averti du développement
durable, de la transition énergétique et des réglementations en vigueur
(entreprise, \textabbrv{RGPD}, ARCEP, etc.). \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.01} \textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.02} \textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.03} \textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.04} \textit{Défendre/argumenter un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.05} \textit{Communiquer avec les acteurs du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.06} \textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.01} \textit{Déployer un système de communication pour l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.02} \textit{Déployer un réseau d'accès sans fil pour le réseau d'entreprise en intégrant les enjeux de la sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.03} \textit{Déployer un réseau d'accès fixe ou mobile pour un opérateur de télécommunications en intégrant la sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.04} \textit{Permettre aux collaborateurs de se connecter de manière sécurisée au système d'information de l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.05} \textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.01} \textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.02} \textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.03} \textit{Participer à la formation des utilisateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.04} \textit{Déployer et maintenir une solution informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.05} \textit{S'informer sur les évolutions et les nouveautés technologiques}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.06} \textit{Sécuriser l'environnement numérique d'une application}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R501}{\textcolor{ressourceC}{R5.01}} WiFi avancé
\tabularnewline
\hyperlink{R502}{\textcolor{ressourceC}{R5.02}} Supervision des réseaux
\tabularnewline
\hyperlink{R503}{\textcolor{ressourceC}{R5.03}} Ingénierie des systèmes télécoms
\tabularnewline
\hyperlink{R504}{\textcolor{ressourceC}{R5.04}} Cycle de vie d'un projet informatique
\tabularnewline
\hyperlink{R505}{\textcolor{ressourceC}{R5.05}} Anglais : Insertion professionnelle 1
\tabularnewline
\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}} Expression-Culture-Communication professionnelle : S'insérer dans une organisation
\tabularnewline
\hyperlink{R507}{\textcolor{ressourceC}{R5.07}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}} Gestion de projets 3 : Mener un projet professionnel
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE501Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE501Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Cette SAÉ permet~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  aux étudiants de BUT3 de confirmer leurs compétences et savoir-faire
  et de vérifier leurs prérequis
  nécessaires à la formation,
\item
  aux étudiants intégrant le BUT3 directement de vérifier leurs
  prérequis nécessaires à la formation,
\item
  des échanges avec les étudiants de BUT1 et de BUT2.
\end{itemize}
L'objectif de cette SAÉ est de permettre aux étudiants une prise de
recul, de savoir communiquer autour d'un projet et de prendre part à des
fonctions d'encadrement de projets.\\
Une sensibilité au développement durable et à la transition énergétique
serait à favoriser par la prise de recul quant aux solutions techniques
utilisées.\\
Préambule~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  C'est une SAÉ de troisième année, un niveau technique suffisant est
  exigé.
\item
  Elle arrive après un stage professionnel, elle permet un retour
  d'expérience~: gestion de projet,
  méthodologie de répartition de tâches, jalons, etc.
\item
  Ce n'est pas une SAÉ de spécialité donc non spécifique à une
  compétence. Elle est donc pensée pour
  être la plus ouverte possible permettant à chaque département
  d'insister sur des facettes et aspects
  propres aux parcours ouverts dans les différents départements et en
  fonction des équipements et des
  compétences disponibles.
\end{itemize}
Organisation~: \\
Elle pourrait~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  démarrer dès le début du semestre 5 et se dérouler tout le long du
  semestre pour pouvoir intégrer
  les acquis de ce semestre. Elle peut s'adapter en fonction du planning
  et des équipes dans chaque département.
\item
  conduire également à favoriser les échanges entre étudiants de BUT1,
  BUT2, BUT3 et pourquoi pas un
  accompagnement des étudiants de BUT3 à des SAÉ de BUT1 ou 2 - elle ne
  consiste nullement à faire encadrer
  un projet dans son intégralité aux étudiants de BUT3 et ne substitue
  pas à l'encadrement effectué par
  l'équipe pédagogique.
\end{itemize}
Lien avec les ressources transversales~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Faire une synthèse en anglais, quitte à faire des points
  intermédiaires en anglais avec le ou les
  enseignants.
\item
  Prise de recul, communication et analyse réflexive de la SAÉ au regard
  de leur expérience professionnelle
  notamment durant le stage en BUT2, leur apprentissage ou même durant
  leur expérience personnelle (jobs
  d'été par exemple).
\end{itemize}
Cette SAÉ étant conçue pour être ouverte, elle pourra être associée à
tous les parcours ouverts dans les départements.\\
Exemples non exhaustifs de facettes techniques qui peuvent être traitées
dans cette SAÉ en lien avec les parcours ouverts dans les différents
départements~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Adaptation du travail collaboratif à distance (site web collaboratif,
  espace de stockage partagé,
  outils de suivi de versions, etc.), sécurisation de ces outils
  (authentification, gestion d'accès et
  des droits, protection des données, etc.)
\item
  Respect de la \textabbrv{RGPD} dans le fonctionnement d'une entreprise~: déployer
  des outils permettant l'application
  de ces règles
\item
  Utilisation des smartphones comme objets connectés pour interagir avec
  les étudiants
\item
  Gestion de l'accès sur un site ou un chantier avec le respect des
  aspects \textabbrv{RGPD}
\item
  Analyse de mesures de rayonnement dans le cadre de vérification du
  respect des règles de l'ARCEP
\item
  Analyse de déploiement de systèmes de mesures notamment dans le cadre
  de la transition énergétique
  et le développement durable
\end{itemize}
La facette prise de recul, communication et encadrement de projet
pourrait être appliquée dans les situations suivantes (dans un volume
d'heures autour d'une dizaine d'heures)~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Demander aux étudiants de faire de l'accompagnement (participer à
  l'encadrement des étudiants dans
  le cadre des SAÉ S\textgreater S3)~: travailler la prise de recul et
  l'effort de vulgarisation.
\item
  Les étudiants de BUT3 peuvent aussi préparer les étudiants en S3 au
  stage de S4 en apportant leur
  témoignage et leur recul d'expérience (les lacunes, les aspects à
  travailler, les points sur lesquels
  il faut être attentif dès le début du stage, etc.).
\item
  On pourrait demander aux étudiants de BUT\textgreater BUT2 d'évaluer
  la qualité d'encadrement des étudiants de
  BUT3 via un questionnaire avec une grille précise (ceci permet de
  travailler le savoir-être entre les
  étudiants BUT1 et BUT3). Les étudiants de BUT3 peuvent également
  s'auto-évaluer. L'enseignant reste
  responsable du module et de l'évaluation.
\item
  Former ses collaborateurs, partager l'information, présenter
  l'information, justifier/argumenter,
  intrapreneuriat, donner des consignes de réalisation/de mise en
  oeuvre, construire une documentation
  pour ses pairs
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
